【新盤空群而出 二手樓價勢危】低調置業討論區（191）

忠告: 問定唔問? 睇曬置頂唔明先好問!

網上按揭壓力測試

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭成數及條例

兇宅查詢

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃

裝修網

裝修佬

以上並非推薦

按揭保險

印花稅計算

湯巴置業計數機

男女朋友 可以未婚夫妻名義做按揭

放租要5成按揭

cash rebate 1% vs 1.x%

簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

置業POST 鐵三角

置業POST 係時候加入林太敬拜環節

重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

幾時係買樓時機？

立此存照, 置業POST 巴絲打同股榮對賭

金管局有一個圖，不妨可借用供大家參考。該局根據差估處及統計處收集數據，以一個約500多呎單位的置業成本及租賃成本計算出買租價差比率，今年上半年比率達到176%，反映樓宇買家置業成本較租樓多出76%，1998年有關比率於300%以上見頂，然後急跌。2008年有關比率升至150%水平後，亦見頂急回。
過去兩年一直提示樓市有下跌風險，最終樓價指數反而升逾兩成。2018年預測，香港跟美國加息，樓價估計調整兩成，如明年底CCL最終不低於135（現為186.81），此欄及fb再不會再談任何樓市的相關資訊。

股榮

最新2018/06/29公佈,，中原城市領先指數186.81，按周升0.26%

冇人開

【低調人生規劃人權討論區】低調置業討論區（190）

LIHKG @ Android

上一個post，歡迎繼續討論

唔識開啊

又唔update CCL

龍馬巴 很想去捕捉他
今朝經過疊馬庭

嗨鉛筆絲

Lm

LM

去邊搵裝修好
之前個條撚樣 玩失蹤 要搵人執手尾
上網搵中過伏 街鋪又話黑店 親戚介紹又唔熟唔食 唔通自己由頭學水電咩

問親戚朋友囉
我依家個師傅手尾都ok 我女友個家姐個師傅黎
但唔會網上介紹比人 隨時比人話打手

唔知點解次次係果欄買既香印都係冇乜香味，日本買果d勁香
不過水蜜桃超撚甜同多汁 100蚊3粒

想知點解律師唔租？

驚俾尋仇？

會喺租約搵漏洞，得個煩字

[樓價]睇完尋晚新聞透視 已對香港樓市放棄

雲滙睇樓客：陳生話Full Paid 800萬買兩房畀契孫

新鴻基地產(00016)大埔雲滙第二期展銷廳繼續開放，排隊參觀人流依然眾多，其中不乏一家大細的家庭客及年輕人。

睇樓客陳生未睇示範單位已入票，揚言「買硬」，並打算Full Paid約800萬港元買兩房戶畀契孫。他的契女張小姐指正讀小學的兒子於大埔讀國際學校，不想兒子每日返學放學都要來回東涌及大埔，故沽出東涌樓再買新盤。

曾生與家人到場參觀，他稱自己早年已上車，覺得現時上車非常艱難，「以前幾萬首期已可上車，而家有100萬都好難」。他的家人覺得樓價「貴到黐線」，但因「小朋友長大，唔夠住」，所以想入市，笑言買愈大愈好，但要「有錢先得」，認為呎價1.7萬元「好貴」。

另不願上鏡的黃先生表示，如果下一代無家人幫是不可能買到樓。
－－－－－－

我都想做佢契孫啊

唔租: 細公司客，律師、差佬、南亞佬、非固定收入人士

有無人識裝修佬劏房？係真係跟足屋宇處指引劏

呢個當然，冇固定收入人士嚟

molamola 爆啦爆啦
大插啦

樓價UPDATES：新盤潮殺到 連錄二手業主議價沽貨 (15:23)

【東網專訊】新盤蘊釀新一輪推售戰，二手業主讓步增加議價空間，冀成功甩貨。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

港島區

●西半山尚嶺低層A室，原開價約760萬元，經議價後微減約12萬或約1.6%，最後以748萬元獲投資者承接作出租之用，以實用面積約307方呎計，實用呎價約24,365元。

●灣仔囍滙3座低層H室，採一房設計，實用面積約446方呎，外望市景，開價約1,330萬元，近日獲買家微議價10萬元後承接，成交價1,320萬元，實用呎價約29,596元，原業主持貨5年，單位升值約55%。

●跑馬地華翠臺高層B室，實用面積約468方呎，兩房間隔，業主開價980萬元，放盤近5個月獲同區客洽購，議價後以約965萬元成交，實用呎價約20,620元。

●北角添金閣高層A室開放式單位，實用面積232方呎，以380萬元易手，實用呎價16,379元。

●北角THE JAVA中層C室，實用面積690方呎，三房連套房間隔，放盤一個半月，成功「零議價」以1,500萬元易手，實用呎價21,739元。

●北角半山雅景臺中層B室，實用面積1,035方呎，以2,238萬元連車位易手，實用呎價21,623元。

●港島南區淺水灣嘉麟2座高層B室，實用面積約1,390方呎，為三房兩廳連一套房及工人房間隔，外望海景，以月租85,000元租出，實用呎租約61.2元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區

●九龍灣居屋麗晶花園9座中層A室兩房單位，實用面積約407方呎，無樓睇的情況下，業主以「一口價」560萬元連租約沽出，面積呎價約13,759元。

●紅磡海逸豪園10座高層D室三房單位，實用面積約897方呎，早於去年10月起，叫價1,900萬元放售，至近日終獲買家零議價承接，實用呎價約21,182元。

●將軍澳天晉IIIA第2A座低層E室，實用面積362方呎，屬一房間隔，同區上車客承接，成交價約707萬元，實用呎價約19,530元。

●九龍塘碧華花園7座中層C室，實用面積1,211方呎，四房設計，成交價約2,250萬元，實用呎價約18,580元。

●西南九龍帝峯．皇殿3座高層B室四房戶，實用面積約1,118平方呎，業主以月租約5.5萬元放租數天，同區租客議價後以約53,500元承租，實用呎租約47.9元呎。

●將軍澳清水灣半島6座高層F室，實用面積526方呎，兩房望山景單位，獲買家以735萬元承接，實用呎價13,973元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區

●粉嶺公屋祥華邨祥裕樓中層11室，實用面積約423方呎，現則為兩房兩廳間隔，獲本地家庭客人承租，每月租金11,000元，實用呎租約26元。

●東涌昇薈10座高層A室，實用面積483方呎，一房兩廳間隔，享少量海景，原叫價700萬元，經議價後微減5萬，以695萬元成交，實用呎價約14,389元。

●屯門聚康山莊1座低層H室，實用面積428方呎，兩房兩廳，雖然單位無法睇樓，日前獲外區首置客，參考照片以及同類型單位間隔，亦以555萬購入，實用呎價12,967元。

●屯門啟豐園3座中層E室，實用面積326方呎，日前獲外區客以500萬元購入，實用呎價15,337元。

●屯門居屋兆安苑D座低層7室兩房戶，實用面積563方呎，原業主增加議幅，累積減價30萬元，獲外區客即睇即買，以自由市場售480萬元購入，實用呎價8,526元。

●屯門䨇寓S座中層E室，實用面積301方呎，開放式間隔，業主亦有輕微議價空間，決定以1.08萬元「即睇即租」，實用呎租35.9元。

●沙田濱景花園3座高層C室，實用面積544平方呎，三房改兩房間隔，單邊望馬埸河景，以935萬元易手，實用呎價17,188元。

●馬鞍山中心3座高層B室兩房單位，實用面積375方呎，日前以668萬元易手，實用呎價17,813元，新買家為上車客。

千人抗議削珀麗灣渡輪 船公司指連年虧損無奈削減 (15:53)

【東網專訊】近千名珀麗灣居民今早(8日)於珀麗灣碼頭附近廣場舉行集會，抗議珀麗灣客運有限公司早前向運輸署提出削減對外渡輪班次，令居民隨時面對交通塞爆危機，造成極大不便。客運公司回覆表示，近年渡輪服務錄得嚴重虧損達6億港元，並指計劃向運輸署申請改為「以車代船」。

客運公司上月申請縮減渡輪班次，平日早上10時至下午4時的非繁忙時間，當中往來珀麗灣及中環的6班渡輪班次全部取消；另外2條巴士線亦會減班次及加價，其中加幅最高25%。

珀麗灣客運回覆指，隨着經營成本上升，公司過去16年出現虧損，故無奈要削減中環渡輪非繁忙時段班次，而有關班次平均只有58名乘客，佔最高客量不足3成，最少更只有8人，用量及成本效益非常低，一輛巴士就足夠應付。

對於有居民指出，若青馬大橋塞車或封橋，就會令馬灣變成孤島，珀麗灣客運指出，已準備向當局申請「以車代船」，一旦大橋出現擠塞或封橋，渡輪亦會在半小時內啟航。

上一頁下一頁
【4年升1倍】新屯門中心2房首見600萬 (16:08)

文章日期：2018年7月8日

新界西北續錄二手破頂成交，新屯門中心兩房成交價首見600萬元。祥益地產高級區域經理黃慶德表示，新屯門中心7座高層D室，實用501方呎（建築620方呎），附有企理裝修，獲區內上車客以600萬元承接，實呎11976元（建呎9677元），成交價創屋苑兩房新高。原業主2014年以306.5萬元買入，持貨4年，帳面獲利293.5萬元或96%。

叫何生整條上環↔️馬灣↔️澳門航線

運作方式
1. 中環↔️馬灣段自由席$40
2. 馬灣↔️澳門指定席$150分日夜航
3. 搭足全程$160分日夜航，平過上環少少吸客
4. 中環/澳門出發，馬灣全部落船，去澳門/香港乘客馬灣出入境

唔理佢收入幾多，冇固定收入者、退休者唔好租，你難保佢輸晒所有冇能力交租

去澳門150一定唔得，屯門、信德中心都180up

唔好睇少賭徒去賭嘅決心，有得平嘅話清水灣出發佢哋都制

正常除非住馬灣，唔係唔會特登響嗰邊上船，計埋去馬灣個交通費，隨時貴過去上環，所以只係噱頭嚟

有心咁樣搭去澳門嘅，唯一賣點就係平，多數佢哋都會喺中環上船

想馬灣渡輪唔執笠嘅話，唔靠賭徒都好難有其他辦法

柏麗灣咁搞法，唔止樓價唔升，租客都閃，一向柏麗灣好多租客死約一完走人

所以唔知幾耐之前有人問柏麗灣同深井，要開工嘅唔使諗一定深井

我曾經夢想係住柏麗灣

me2

我之前都諗過，不過排過條巴士龍，都係唔諗，陸路點都有辦法，嗰度連車都冇得揸，除咗環境之外，生活配套唔理想

小弟過多年幾打算同女朋友打埋天窗
積蓄大約200萬，月入每人4萬
其實想買大圍嗰啲舊居屋，好似富嘉花園果種
不過三十年樓齡會唔會有好大問題

所以要😇😈齊出動
響馬灣開間旅行社，一邊賣挪亞方舟，另一邊賣泥碼套票

市建局嘅樓開價非常狼，睇灣仔嗰個囍匯(?)5年升得1成，仲係升市，跌市嘅話.......

冇問題，自由市場居屋一樣做30年按揭，銀行估到價嘅

佢個排頭係90年後繼麗港城之後，第一個大型發展項目，實叫價好高

搞泥艋的

但多數長樓齡交樓果時會唔會好舊同容容難難咁
因為未必有好多錢裝修

問下專員言巴

又語言藝術

你會睇樓㗎嘛，係咪? 爛融融好過，會平啲，一次過裝修，有裝修就price in咗落去，你未必啱用

呢度大把巴打住緊3X年樓

等如你係大嶼山有車牌做gogovan
肥到不得了

有請炭巴分享裝修前後圖
順便幫春春賣廣告

好風水呀！

你人生fail先唔得

迷信嘅話，望山墳風水先好，山墳啲位睇過風水揀位落葬，越大個墳代表落葬嗰戶人有貨嘅，整個墓認真唔平嘅

偏財旺也

話說我住緊呢度連風扇都冇買，多數都唔開冷氣，只要2個露台門打開多數時間有對流風，幾好

馬灣cut咗船，想幫襯嗰間船造型嘅酒店自助餐都唔得，誰然唔算好食，不過就算平，以前冇記錯3嚿水一位左右，唔算貴

張超雄依條撚樣又professor 又議員
無錢買樓邊撚個信呀
分明係自己淡淡底啦
屌你老母仲要自己有份俾d政策過唔過
又要南亞入黎 又要新移民團聚
屌你老母你唔係唔撚知會唔夠樓唔會升呀on9?
跟本條友真心左膠on撚柒鳩
睇撚死佢過多兩年無錢俾中共招安變第二個黃成智

佢自己都講返miss 左幾個入市位 做錯決定真係好大鑊

屌到退休先知自己搵唔返嗰份錢大洗開
自己做社褔嘅又唔係唔知香港d褔利有幾閪
放一班入黎降低質素爭資源靠大愛可以cover到
屌你老母唔撚靠大愛退休?
join乜撚柒啫

佢左翼左六十年衣家投降，悕憈
不過我想知佢買邊

海怡

(言巴tone)嗱呢啲就真係欠缺人生規劃喇

佢勝在收入高，現在仲可以補救

佢其他仔女好似都出左身，都幫到嘅

即係佢嘅plan b係靠仔女幫補？

鬼知咩

不過睇到佢咁有啲悕虛先post 出黎

不過佢都唔憂嘅

[menber]我記得之前有師兄話係臨約上面寫 唔係凶宅 個啲，其實即係點？

小弟係新手，請多指教 [/member]

始終有人開頭住就覺得好爽, 住耐左就覺得交通不便太麻煩

深井好好多
起碼打風果陣時叫的士都返到屋企先
打風果陣船又停, 一個唔該青馬都封埋O既......
柏麗灣

你最應該考慮O既其實都係mortgage 年期問題
做到30年O既, 理得佢50年樓咩

美孚新邨第1期：1968年落成, 50年樓, 你睇下有無問題?

人生規劃fail

巴打早晨

早晨

係你哋有心機喺公海打字，老老實實一陣又話aa,一時又地產發展商打手，講幾講變5毛𠻹, 咪由佢講爆又好，移民又好，股神也好，等佢自我感覺良好

加拿大魁北克投資移民要千幾個港幣，台灣預2球半，關島6球，其他嘅都5球起步，全部要有現水冇按揭冇分期付款

技術移民同親人團聚唔講啦

所以我都唔明班淡淡做咩成日話移民，香港都撈唔掂，去外國？！以為旅行幾日就當自己長住冇問題

唔止，好多問題嘅，幾年前我研究過走佬，好多地方我都去到亦唔怕冇嘢撈冇錢生活，包括要3千零個嘅澳洲，最後我揀台灣，因為對我哋融入冇難度，氣候適合，不過最終放棄咗，如果CEO突然想走，我隨時可以即搞，香港嘅物業比管理公司代辦OK

我都差少少到呢步
有錢係香港生活，仲唔太差，只要睇少d 港聞政治新聞就可以活得快樂一點

CEO話香港有錢生活好過外國，習慣咗唔想重新適應，咁事實我哋又唔怕樓爆唔驚冇飯開唔怕共產黨，去邊都一樣

其實C/P值最低澳洲，要最終去美國最好移民關島，預蝕晒嗰幾球港幣，留生活費預一時三刻搵唔到嘢撈問題

對我最佳係台灣，可以做大爺 哈哈哈

東南亞諗唔諗得過

有錢，唔使做移民我會選英國或日本

泰國退休簽證有20萬港幣夠50歲搞得，唔做得嘢，有被動收入皮零嘢好以生活得好好，嗰邊就租樓抵，唔使買，包wifi包傢私都係8千零泰幣，距離BTS站10分鐘腳程，幾個站就到曼谷市中心Siam區，而醫療可以用中、英、泰文溝通

其他嘅如大馬有排華危險

有諗過秦國 不過距離退休仲好遠

日本要考慮醫療問題，如果日文唔得，撞啱醫生英文唔太得，或者大家都唔得，有病就麻煩

我都首選台灣

有冇巴打識得自己鏟灰油油翻新

有冇教學

剷灰唔難，有化漆水賣，用電炮仔加扁剷頭/手動用漆鏟剷走OK,上灰同油漆要手門，做得靚難速成

我首選台灣，次選日本
只會去黃種人地方

Vic巴呢d先叫Power
移民到既人唔駛唱通街既
有能力既人話走就走

新加坡先最好
4年禁低11%樓價
今年爆升報仇咁9%
驚到要出手 亂咁黎

對上嗰次升得急，搞辣椒跌咗10%新加坡政府又急急減辣，驚死跌到影響經濟

最好笑係把口講移民
但移民要幾多錢都唔知
重大大聲話靠人地老細擔保
人地係你親戚就擔 一係你好有料

早

我淨係想做房個天花(70呎到) , 係咪唔會有師傅接

我純粹攻花有裂(局住要鏟), 想油返白就租出去

同意

岩呀 立23條仲好
少左班loser 哭哭啼啼 搞衰個市

早2個月去咗幾日泰國，順便再了解吓曼谷租屋同買樓，實地睇過，我嘅睇法如果去嗰邊退休，租好過買，供應好多，租金平，唔揀鐵路站相連樓盤就得

應該有，以前住炭巴苑走上去西鐵站條小斜路好多街招，行落樓睇吓電燈柱有冇街招

通常都係無能力走果d先日日叫走

辛苦了

一時一樣，又怕升又怕跌

返完N返到屋但食stilnox都訓唔到

又唔好咩都twist埋一齊講
淡淡對個樓市同經濟根本影響唔到d咩
大家都係mkt follower, 那裡來的自信可以做mkt leader?

你呢個講法同屈小姐之乜鳩都關佔中事無異

全球政府冇一個會想樓市跌，只希望唔好升得急，大城市樓價講到尾係通貨膨脹現象，除非該地方係通縮貨幣政策，否則長遠樓價只係反映番通貨膨脹而已

D人點會信係全球一齊亂印錢 銀紙貶值
D人信資產唔信銀紙呢個事實呀

咪住，笑淡淡係一回事
自己有樓，絕不等同支持建制同專制，出 23 條我一樣反對到底

政策市對投資者信心影響仲大

遲巴，我偶像

同意，有樓+有自由

學董伯伯咁講 “與時並進”，
去到2018 都仲講炒樓 call loan 負資產 樓奴供30年，
心諗 JM9 。

新加坡係一個最low嘅政府，我唔明點解有人推崇? 全部人都係系統parts,講自由度衰過現時香港，我喺lihkg屌柒淋病+雜種都仲得，試吓新加坡屌吓李家睇睇，如果為咗有地方住，移民去台灣好過，努力搞門自己生意隨時做到

另外我最憎搞23條呢啲意識形態嘢

Agree

新加坡自由度應該比內地更差

廉潔度好啲嘅

深圳啲樓好平? 我層升咗幾千一坪啦，除非當地搵唔到食，有產權確認，否則同其他冇關

一定啦

垃圾政府，上世紀有公司請我都唔去

同意你講法
2樣野根本唔係必然關係
就好似我尋晚講咁
乜唔同政治光譜就可以唔需要個家？就唔需要地方住？
相反地
乜買樓就必然係支持某某政治理念？
呢個logic 唔成立

精英主意
比香港外行管內行更加嚴重
只要人地個專業高級d 其他人係雞係錢廁
有friend當年香港爆煲被迫過去賣身幾年屌哂鬼
垃圾地方

wfc好d
中美開波開始將多小小錢轉去美國嗰邊

第二樣唔講，淡馬錫主權基金完全唔透明，我甚至懷疑姓李嗰家人佔據咗，邊有傳媒、人敢講/遊行抗議?

新加坡只係適合做系統parts,冇自己睇法唔肯冒險嘅人，事事要政府扶嘅，早幾年生育率低又唔知搞乜柒政策，正式連你屌閪都管嘅政權，竟然喺lihkg備受推崇，就為咗住

我都唔明點解德國有咁多人推崇，尤其係租管

輸入你嗰行外勞點睇?

認同

隔離飯香D

仲有一個星期收樓

風險問題
你唔知佢地真定假
又成日president xi is my best friend
中興又攪又唔攪又攪
都唔知佢地想點

講新加坡樓價同香港比較嘅正白痴

新加坡

1. 有自己貨幣政策
2. 冇環保亂鳩咁填海。永遠唔會有生態新聞亦冇人反對，傳媒控制晒嘅
3. 大量輸入大馬建築工人/中低層管理員工，做地盤全部冇嘢撈，壓低建築成本

因為德國真係一個好地方
行業都比較多元化 多d唔同專業嘅都有野撈

當然d租樓/買樓detail同交幾多稅佢地無諗過啦

所以出面玩下膠算數

J下個境先

2 & 3 澳門已經係
想唔想學吓

環保撚俾政府填哂海啦
16歲都攪得有咩唔得

到你冇嘢撈睇吓係咪咁講，一句到尾，做人要誠實，犧牲人哋利益梗係講就天下無敵，冇分低層工定高層工，你做嘅嘢唔係不可取代嘅，世界上冇邊個地球都會轉

菲傭就係為咗壓低成本犧牲咗某部份人，如果燒到你冇嘢撈大減8成人工，我諗即刻彈起屌

坡政府=港女
除左最尊貴嘅醫生律師
其他嗰d係狗公同兵 有就得

我有個世叔，2公婆去咗好耐

佢老婆以前就係幫有錢佬做傭人，後嚟冇得做，不過佢哋好慳家，好早就買咗物業，安享晚年

其實最緊要果個地方搵到食

人工問題，政府政策問題

我再問一次，輸入你嗰行勞工係咪唔反對? 係嘅話去同政府反映，free返啲人力資源去做冇人做嘅工

社會靠市場系統發展，樣樣政府搞，好鍾意比人管?

想法一致

日後無大變化，都係我退休首選

我冇大戰，我講嘢誠實加現實，並唔鍾意鳩吹，我信自由經濟，越多管制法例越多計劃經濟只會令人失去「自由」- 選擇嘅權利

最終得不償失，亦唔相信政府萬能，越多管制法例越易貪污

獨裁都可以有明君

堆田區

世上無租唔出既樓，同樣道理者

果行搵到食點會請唔起人呢

生意佬同你開天殺價，你咪同佢落地還錢

其實唔多
客觀黎睇3%失業率對比起其他地方算少

所謂廉潔度好啲只係下層嘅，上層嘅任佢點搞。嗰啲唔叫貪，美其名係「幫國家管理錢」

淡馬碩主權基金就係例子

水電媒都唔係自由啦

My bad 其實我係想講, 如果一個政府咁有效率, 推出D佢認為利國利民但其實極具爭議性既政策出黎, 對於人民既生活其實並唔係想象中咁好

動物農莊

年年有掩口費收

因為市場會選擇最適合嘅模式呀
你知唔知其實你仲可以叫石油氣?
點解無咩人咁做?
水你返大陸d鄉下睇一轉
你可以唔用政府水自己打個井架
只係set up cost之後唔駛錢
電你睇美國好多人屋企都有發電機
但通常只係做後備
點解唔駛講呀?

明明2登仔就係唔想俾人管O既
但為左有地方住就去推崇個俾人管O既地方

水可能冇偈，政府搞唔算商業，電主要係專營權問題，有外國電力聯網隨時可以switch去第二間嘅，煤更加隨便可以取代，現今新樓裝煤煮食爐少咗，同樣可以聯網比人switch嘅

港英留落太多專營權，屬政府幫財團搞護城河，香港正苦更愛，當然唔會引入競爭

香港失業率真係算低

轉返個灣講大財團包攬，呢個係自由經濟下既產物，無得避免。
小商戶轉型去賣服務，客制，難以量產化既先會係出路

絕對正確 有樓有女比佢地就得

唔同遊戲規則人有唔同嘅行為

有冇聽過18世紀英國運囚犯去澳洲Van Demins Land嘅經濟學故事? 喺沈門講過

當年英國政府運犯過去澳洲，係外判比私人公司用船運過去，當時囚犯死亡率(落唔到船)高達20%,原因係數人人頭上船就比錢，於是打犯，病冇人理，意外等等層出不窮，英國佬始終有言論自由，傳媒報導，結果逼使改變比錢方式，落船生嘅計錢

自此死亡率低於1%

另外Lihkg最推崇嘅濕9才子血統論根本站唔住腳嘅，3K黨/納粹黨都係白人，唔見得高級幾多

社會嘅制度就係遊戲規則

同意vic 巴

以你嘅眼界得罪講，等你哋所謂rebuild我真移民

你搵到個契爺即刻可以做契孫添

你好想水電煤都自由？
可能到時一係貴到你屌那媽咁O既聲
一係直接退場唔做停電
你想像下生活會點

plan A 唔得咪 plan B
之前有人教我架

尋晚學人玩abs workout, 跟住youtube 啲demostration, 做了2組動作個月已經抽筋, 而家都仲痛痛地, 點算

即係佢一組動作10下, 只做5下, 係咪咁?

深感同意

冒住俾人話我追擊你都要講返句
Stat你又唔信，咁信咩？信自己FF?

有野想問下大家意見
我現在有百一萬 月入4萬 諗住幾年後先結婚 應該現在買定樓收租 跟住自住 定係等多幾年睇下跌唔跌先再決定？

本身都諗住係屯門 暫時仲有4 500萬左右的居屋或私樓 但係驚港珠奧開通升得仲快 現在1516緊

收租要五成按揭

依度主流意見係買
第一層樓嘅風險非常之細

碌碌下個page唔小心負皮咗炭巴你

巴打 我情況同你一樣 最後入左屯門 依家都好驚

自住供得起，無咩好驚既
最緊要份工穩陣

respect

言粉移民啦

自住係唔驚 不過錢留左係度 梗係想平少少就買到 一來我未到即刻需要 二來見到好多年咁升 無理由唔跌返少少
我知2016 有小跌 不過個時未有錢 現在先後悔緊

so gd!

係

你真係肯定香港人工係單一原因令到香港無/少工業
美國人工都貴 點解美國仲要工業
講工廠我都好清楚

我自己感覺係佢比康城嗰邊舒服好多，嗰邊太多樓好大壓迫，呢邊自成一閣，好寧靜

左邊露台

冇啦，宜加倒工業廢料冇左臭味

買左又未到3年就唔好多睇啦
心態唔放開，到頭來自己辛苦

諗下二人世界好過

世界盃搬龍門大賽

哇，原來難民佢召喚黎嫁？越戰肯定係張超雄發起啦

冇 全世界等個商場

你針對佢

無人預知到將來係點樣
將來繼續gogogo/ 狂跌／ 大漲少回／ stable 都有可能
自己衡量

開始懷疑自己智商

租住等跌啦青

正評是我比的

轉圈轉圈哈姆共你

講咁多做咩，繼續嘈啦
唔嘈識有花生食

想問下之前講2047 30年地租果個問題係咪已經解決左？

上次搬到火星
今次會搬到去邊

二戰呢？ 韓戰呢？

btw呢隻狗icon真係好正

有D 火花多D 花生好呀

行申： 推POST

喂你拋個名出黎無elebration 唔O岩架
下面果段長篇解釋呢？

唔好咁講
學你講句
大家討論下

未有正式講
但之前有D 港島屋苑，已經續左年期
唔代表將來100% 係咁，但有參考價值

地鐵

我倒返轉諗，有乜目的先

除非自己住果度好有戰略意義

從來負皮對我只係浮雲
我有碗話碗 有碟話碟

上次都屈左我呀

其實就算有既銀行，都係將你個case放埋一邊，最後冇回音／hea俾答覆你
等佢出來，樓價都貴左幾十萬

你咁仆街叫人仆街
係就寫大隻d

次次都係佢挑起火頭

係 真心覺得香港唔適合佢

係你閲讀理解唔好

我知，只係大行咁多case跟，未必會理預批既客
細行可能好d既

珀麗灣海景1房600萬元沽

中原地產珀麗灣高級資深分區營業經理溫詩雁表示，珀麗灣本月暫錄約3宗成交，屋苑最新錄17座高層J室成交，建築面積498平方呎，實用面積378平方呎，一房間隔，享開揚青馬橋海景，屬屋苑單邊樓皇，以600萬元沽出，建築呎價12048元，實用呎價15873元。

買家為外區客，見屋苑居住環境舒適，景觀怡人，即購入單位先住。原業主於2007年3月以195萬元買入單位，持貨11年，帳面獲利405萬元，升值208%。

最主要係間間銀行 人工計法唔同
匯豐唔計我allowance 唔計我花紅（岩岩畢業做野一年多d）
中銀就計哂

我買果到入左伙1.5年，冇網上估價睇

正常不過

罵戰gogogo

樓價UPDATES：暑假旺季殺到 各區頻錄租務成交 (12:45)

【東網專訊】【14:40】暑假一向為租市旺季，各區租盤錄極速承租個案。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

港島區
●香港仔居屋漁暉苑B座中層6室，實用面積約為384方呎的兩房單位，同區租客以約565萬元易手，實用呎價約14,714元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區
●上水中心3座高層D室，實用面積約351方呎，兩房兩廳間隔，放盤約1星期，月租叫價13,500元，議價後減至12,800元租出，減幅逾5%，實用呎租約36.5元。

●粉嶺花都廣場5座低層H室，實用面積約392方呎，兩房兩廳間隔，外望為街景，以549.8萬元獲上車客承接，實用呎價約14,026元。

●沙田御龍山6座高層D室套三房戶，望山景，以30,000元租出，以實用面積774方呎計，實用呎租38.8元。。

─ ─ ─ ─ ─ ─
【12:45】屯門區可以承做9成按揭的放盤買少見少，其中萬寶大廈一房單位不用400萬港元，上車客遇心儀單位即拍板入市。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

香港區
●筲箕灣柏匯中層D室，實用面積328方呎，一房間隔，以1.8萬元租出，實用呎租55元。

●跑馬地禮頓山1座高層B室，實用面積924方呎，兩房戶，原以3,950萬元放售，雙方經數口議價後，減價50萬元易手，成交價3,900萬元，實用呎價42,208元。

●東半山嘉苑D座低層2室，實用面積1,372方呎，三房間隔，以6萬元租出，實用呎租43.7元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區
●九龍塘秀竹園道6號罕有連天台單位，實用面積1,059方呎，連883方呎天台，三房間隔，並連車位，吸引為方便子女升學的家長客承租，月租4.5萬元，實用呎租42.5元。

●何文田欣圖軒4座低層H室，實用面積539方呎，兩房間隔，自由市場成交價745萬元，實用呎價13,822元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區
●元朗尚豪庭3座高層D室，實用面積512方呎，兩房間隔，原開價700萬元放售，及後減價22萬元或約3%，最終以678萬元交吉易主，實用呎價13,242元。

●沙田帝堡城5座中層B室，實用面積836方呎，三房間隔，以1,250萬元沽出，實用呎價14,952元。

●馬鞍山居屋錦英苑C座高層03室，實用面積401方呎，兩房間隔，以自由市場價545萬元易手，實用呎價13,591元。

●屯門萬寶大廈中層E室，實用面積256方呎，以393.8萬元易手，實用呎價15,383元。

廢西三寶都400萬了

房協宣布香港仔漁光村首推暫租住屋 提供200單位 (13:50)

【東網專訊】房屋協會首推「暫租住屋」過渡性房屋計劃。房協今(9日)宣布在轄下香港仔漁光村，推出首個暫租住屋過渡性房屋計劃，預計動用約1900萬港元作翻新費，提供200多個小型單位，於下周一(16日)開始供輪候公屋3年或以上的年滿60歲單身長者，以及2至3人家庭申請。

房協表示透過善用現有的出租房屋資源，協助增加過渡性房屋供應。房協計劃於下周一至8月3日開始為期3周的申請，預計約有6萬戶家庭合符申請資格，申請費為200港元。

有56年歷史的漁光村為房協轄下出租屋邨，建於60年代，合共5座，不設電梯，共1144個單位。繼去年城市規劃委員會同意於鄰近的石排灣道興建安置屋邨的改劃申請後，剛於今年6月進行公眾意見聆訊，房協預期即將完成該塊地的規劃程序，計劃於約5年後分期展開漁光村的重建工程。

當中第一期工程將先拆卸3座，分別為白沙樓、順風樓及海港樓，現時該邨因應重建計劃而騰空約200個單位，全屬小型單位。房協將翻新這批單位，以月租形式供已輪候公屋多時的市民申請暫住。

合資格申請人包括2至3人家庭申請人及高齡單身申請人，並已於房委會的公屋申請獲登記達3年或以上，即登記日期為2015年8月4日或之前。「暫租住屋」的申請人須符合3項資格，包括所有資料均須與房委會公屋申請書的資料相符、須符合申請房委會公屋現行政策及資格、在香港並無擁有任何住宅物業。

立法會議員柯創盛表示，現時房屋供應緊張，公屋輪候時間突破5年，歡迎推出暫租住屋過渡性房屋計劃，認為計劃有助紓緩居於劏房、天台屋的人士。

另一議員尹兆堅指目前公營房屋短缺，歡迎計劃，而且今次以5年為期有一定吸引力，亦可做到地盡其用。不過，他認為漁光村樓齡較舊，而且沒有升降機，對計劃的對象，即小型家庭及長者會造成不便，所以高層單位吸引力會打折扣。

議員郭偉強認為計劃可以改善輪候公屋人士的居住環境，及紓緩租金壓力。然而，漁光村只有200個單位，對於邁向20萬的公屋輪候人士而言是杯水車薪。

嘉湖山莊3房619萬元沽 換樓客先買後沽須付逾90萬DSD

祥益地產分行經理林家倫表示，日前嘉湖山莊1期樂湖居錄得區外換樓客成交，原業主於2010年以169萬購入，是次轉手帳面獲利450萬，單位升值逾兩倍易手。

上述成交為1期12座高層G室，實用面積548呎，三房一廳，區外換樓買家鍾情單位廳及房均擁泳池會所景，加上原業主增加議價空間，減價11萬，而且屋苑屬區內規模較大的私人屋苑，生活配套設施齊全，以及相若價格在外區買不到三房單位，買家決定以619萬購入上址作自用，實用面積呎價11296元，屬市價成交。由於該買家採先買後沽的形式換樓，因此先預繳15%印花稅約92.85萬，待日後沽出原有單位後才取回差額。

【新招無效？】珀玥三日累收千票 超額19倍
文章日期：2018年7月8日 20:47

遠展（0035）大圍珀玥，上周四公布首批50伙之價單，發展商表示，項目自上周五開放示範單位起，至今晚八時為止已累錄逾6700人次參觀，另項目三天亦累收近1000票，超額認購約19倍，入票入士中以同區及東鐵沿線客戶佔約七成，外區客佔三成，項目短期內或加推單位及推出銷售安排。

d發展商同AA狗夾埋做戲

仲有我地呢班AA狗網上散播硬好言論

【租客入市】海濱南岸兩房逼千萬破頂
文章日期：2018年7月9日 16:55

紅磡海濱南岸兩房快破千萬元大關。中原分行經理袁顯岸表示，海濱南岸本月至今暫錄約2宗成交，平均實呎20270元水平。袁指，屋苑最新成交位於5座高層K室，實用面積481方呎(建築面積630方呎)，兩房間隔，以995萬元成交，實呎20686元。新買家為同區租客，原業主2014年5月以580萬元買入，持貨4年，帳面獲利415萬元或72%。

有淡淡又點可以冇好好呢？正所謂

好好 好立克
好好 大家好

好好 好立克
好好 樓市好

罵戰開始

無結束過....

再三重申
合法放租只可以做五成按揭

【蓄勢待發】海璇擬周末賣樓 新地會首名買家可獲倫敦遊
文章日期：2018年7月9日 16:37

新地（0016）北角海璇上周以折實平均實呎36738元、首推71個中小型單位後，市場消息過去兩日收約300張入票；新地代理總經理陳漢麟表示，項目睇樓參觀情、入票情況均理想，預料投資客、用家各佔一半，主要來自港島，有機會周末開賣，會視乎收票情況而決定加推。

陳續指，項目暫時較首張價單逾倍收票，三分一入票者有意認購兩伙或以上。

新地會董事總經理謝文娟表示，首名購入海璇的新地會會員，可獲倫敦頭等來回機票及遊輪套票，總值40萬元；另購入首張價單單位的會員，可得到1%樓價折扣。另讚好新地會Facebook的入票者，亦可獲 Hotel Vic酒店餐飲禮券，名額1000個。

業主55萬買入呀
唔跟市價都得

景林邨呎價逾1.68萬 貴絕將軍澳公屋 (16:59)

【東網專訊】公屋樓價繼續破頂。將軍澳公屋景林邨景楠樓中層3室，以350萬元登記售出，以實用面積208方呎計，呎價16,827元，創區內同類物業呎價新高。

睇錯以為係敦倫遊

買地點

lump sum細呎價貴，我自問睇唔通，用呢個呎價買間2百呎幾十年公屋，只能講百貨應百客

原來已經無人屌5p字

敢？
敢你老母

留名睇人話我人生攻擊 非理性討論

星漣海雙破頂！連天台單位以4078萬元標售 (16:33)

【東網專訊】長實集團(01113)旗下馬鞍山星漣海2A座26樓A室，實用面積1,658方呎，另連天台733方呎，以招標形式售出，成交價4,078.7萬元，實用呎價24,600元，兩價同創項目新高。

甘唔屌 敢就屌
雙重標準

屌埋

甘？
甘你老母

傳舒淇逾1.27億購西半山yoo 18 BONHAM複式戶 (14:28)

【東網專訊】土地註冊處資料，林立慧(LIN LI-HUI)以逾1.27億元購入西半山yoo 18 BONHAM的27樓及28樓複式戶。上述買家與藝人舒淇原名相同，有機會是同一人。該單位實用面積2,499方呎，呎價5.1萬元。

由於有指舒淇於2011年透過私人名義，以1,830萬元購入大埔比華利山別墅一幢洋房，並一直持有至今，若是次再增購住宅單位須付15%從價印花稅，涉及近1,912萬元。

做得好
雖然我相信兩個都唔會改

上兒登 勿認真
同埋我都好憎人係兒登打emoji

舒淇交辣稅買起我間三房仲有找

可能人地都唔想，冇人名丫麻

係喎，離咗婚

你無解釋，我罰你詳細解釋你理論

小二花生

還有女兒紅一斤

人身攻擊

認字特P Sir
我錯 話人嘅時候自己有四隻手指指住自己

今朝晨早同屋村有人跳樓 嘈到行雷咁
合埋眼都訓唔著 果個位呢個月都要兜路行

可能林鄭有運，新加坡在毫無先兆下推出壓抑樓市辣招，加徵各項已存在印花稅，力度之強，就算是新加坡地產商亦表示不排除以法律形式解決，我相信這是新加坡地產商心直口快之言，在星洲同政府講法律，多多都唔夠輸。

相比今次新加坡出招，林鄭的「娥六招」就顯得非常溫和，只不過叫各位地產商唔好囤積居奇，如果這樣做都會被申請司法覆核，特區政府以後就不用推出任何政策，不如摺埋好過。所以，我估計以後不會有地產商再提司法覆核，香港政府今次就要趁勢，除了「娥六招」之外，必須加快填海造地，收回棕地，甚至開拓郊野公園，至於黃遠輝說的不能夠以有逼切需要就忽略諮詢環評，這只不過是他個人意見，不能夠以個人意見作為政府政策。

湯文亮

你為反而反

要夠兩斤

敢
至係人生

乜抽得幾應

今晚19才子講政府逼人上大灣區
幾好聽

CC台屌緊柏麗灣業主，乜原來呢個post有人住嗰度?

之前有人話買咗果度

喺財金台只知一個舊年買，不過唔係呢個post

我記得有人入嚟講過

Hehe

whatsapp同一時間4個人的士出荃灣，好似深圳嗰啲住滿香港人嘅小區，朝早有泥掹的5蚊位去關口

唔洗估估下
言巴咪柏麗灣業主

嗰度有巴士，不過搭嘅人太多，要排幾架車，單層嘅，唔密，的士一定要Call

真實情況點樣真係要問下言巴至得啦

售後租回再自殺嘅好例子
個個連登仔話做租租依個真係著數攞到盡再攪埋下一手嘅最好方法

依家屯門碼頭去東涌嘅街渡都有啲時間係迴航經長洲，只不過好似冇經中環，屯門開條線經柏麗灣中環唔知夠唔夠客?

嗰啲所謂街渡都坐100人嘅

挪亞方舟做埋賭船就得

cc台乜都屌架啦

交通不便搞鬼到旅遊業，我去過2次，夜咗就排單層巴，船收6:45定6:30pm唔記得

去唔麻煩，荃灣西碼頭上船，食完嘢睇完走就麻煩

小朋友去睇聖誕故事，成年人就去賭

以前去過馬灣舊碼頭果邊行下同影相，只見正苦收晒d 村屋圍封，唔知佢想點搞果頭

係咪新雄雞準備起樓，呢2年冇去過了

如果有遊客咪加返密啲船，重點係珀麗灣業主應該唔想搞旅遊業，搞到cheap晒咁

但如果有船俾佢地搭，又唔同諗法掛

旅遊業要有嘢玩先得，否則齋睇食嘢一兩次就冇下次

去到爭位嗰個地步又唔同講法了

珀麗灣賣點係寧靜休閒，搞到好似長洲咁，咁撚多人你估業主想唔想

當自己DB咩

珀麗灣業主最近都只係話船公司貪得無厭 擺明唔想搞旅遊業

裡面都有酒吧喎，不過我2次都冇幫襯過。泰國菜同自助餐就有

我估有心搞都實得，但班業主又想唔想

係有，但對比起長洲數量仲有段距離

長洲咁多街鋪

已經係果邊留咗言，叫佢地大搞特搞旅遊業，搞撚到好似長洲咁

你去訪問下啲人，應該係當自己DB

其實d人係咪貪平先買珀麗灣

我自己就鍾意個環境

感覺上DB舒服過珀麗灣
仲有份異國風情

其實同深井差唔多，主要係個環境，唔使返工/home office/少應酬嘅會幾吸引

龍珠島保證冇外人入去，環境冇柏麗灣好，不過唔使擔心有條橋可以揸車，係打風就惡搞啲

如果裏面住爆晒會唔會塞車

浪翠園好似都幾正

早晨，開定新post
【大西北換到奧運站】低調置業討論區（192）

我部罪大電視機可能有過萬個台了 好多playlist都唔死嘅，5月嘅仲用得

好多時變成老坑㩒嚟㩒去多過睇 哈哈哈

跟住今晚同聽晚2場波ViuTV播，最後2場又要用

咁夜播又要爆肝了

最後4場，爆就爆啦，呢輪搞到我夜瞓晒

三年穩陣

唔係得返一場收費咩？

柏麗灣單嘢睇lihkg公海post真係好撚好笑，魚蛋論發揮到極致

第三名爭奪戰

咁咪一場啊？

由開post咁耐一直都係叫唔夠5成出租後果自負，銀行有權即刻要你找清條數，冇錢還就拍賣你層樓

預著租客知道咗臨搬走前玩嘢去HKMC投訴，可能迫使銀行做嘢

遇*